電影放映資訊討論

想開一個post，係用黎share 電影放映活動

例如 Art Centre放映活動, 高先精選, 電影節

希望有人會入黎睇

推

開tg channel好過

【台灣導演】王童電影回顧展
日出而作．日入而思
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

是次香港首個回顧展將選映七部王童經典之作，導演亦將親臨香港跟觀衆交流。

放映時間表:
23/9 (三) - 7:30pm* 《風中家族》
24/9 (四) 7:30pm* 《自由門神》
25/9 (五) 7:30pm* 《稻草人》
26/9 (六) 2:30pm* 《香蕉天堂》
26/9 (六) 7:30pm* 《無言的山丘》
27/9 (日) 2:30pm 《謝神》+《策馬入林》
27/9 (日) 2:30pm 王童大師班
27/9 (日) 7:30pm* 《紅柿子》
*設有映後談（粵語或國語主講）

《風中家族》
23/9 (三) 7:30pm*
*資深影評人卓男及導演王童將出席映後談 （國語主講）
台灣 、中國 | 2015 | 126 mins | 國語對白，中文字幕 | DCP | 彩色

《自由門神》
24/9 (四 Thu) 7:30pm*
*影評人家明將出席映後談（粵語主講）
台灣 | 2001 | 132 mins | 國語及閩南語對白，中文字幕 | DCP | 彩色

「台灣近代三部曲」
這三部作品始於大正年代，由日本佔領台灣初期至國民黨初到台灣後的白色恐怖時期。三段故事看似沒有連繫，卻又環環相扣。導演擅長用苦中作樂的方式把傷感的故事點染成喜劇，在種種鬧劇及滑稽現象中，讓觀眾看到小人物在顛沛流離的大時代下之荒謬與可憫。

「台灣近代三部曲」第一部
《稻草人》
25/9 (五 Fri) 7:30pm*
*陳智廷博士將出席映後談（國語主講）
台灣 | 1987 | 94 mins | 國語、台語及日語對白，中文字幕 | DCP | 彩色

「台灣近代三部曲」第二部
《香蕉天堂》
26/9 (六) 2:30pm*
*資深影評人鄭傳鍏將出席映後談（粵語主講）
台灣 | 1989 | 145 mins | 國語對白，中文字幕 | DCP | 彩色

「台灣近代三部曲」第三部
《無言的山丘》
26/9 (六) 7:30pm*
*李道明教授將出席映後談 （國語主講）
台灣 | 1992 | 168 mins | 台語及日語對白，中文字幕 | DCP | 彩色

《策馬入林》/同場加映《謝神》
台灣 | 1984 | 114 mins | 國語對白，中文字幕 | DCP | 彩色

《謝神》
台灣 | 2011 | 5 mins | 國語對白，中文字幕 | DCP | 彩色
27/9 (日) 2:30pm

《紅柿子》
27/9 (日 Sun) 7:30pm*
*導演應亮將出席映後談 （國語主講）

門票將於2020年8月10日起在城市售票網發售。

第44屆香港國際電影節 (#HKIFF44) 定於8月18日至31日舉行！

節目詳情將於8月6日公布，請密切留意。門票將於8月12日起發售。

集中討論post：
第四十四屆香港國際電影節集中討論區

應該就唔會黎香港，可能係用skype黎做大師班

btw 9月都唔知戲院會唔會開返

香港國際電影節協會宣布，鑑於近日社區疫情益趨嚴重，第44屆香港國際電影節（HKIFF44）和Cine Fan電影節發燒友9/10月節目將會取消。

而第18屆香港亞洲電影投資會（HAF18）則繼續於8月26至28日以網上形式舉行。

點解唔播譚伯嗰套《假如我是粒的》

王童電影回顧展
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

放映時間表:
17/11 (二) - 7:30pm* 《自由門神》
19/11 (四) 7:30pm* 《稻草人》
20/11 (五) 7:30pm*《香蕉天堂》
21/11 (六) 2:30pm* 《無言的山丘》
21/11 (六) 7:30pm* 《紅柿子》
22/11 (日) 2:30pm 《謝神》+《策馬入林》
22/11 (日) 5pm 王童大師班
22/11 (日) 7:30pm* 《風中家族》
*設有映後談（粵語或國語主講）

=====
王童電影回顧展改為11月舉行
門票將於10月2日起在城市售票網發售。